黃金周「只有人頭沒景點」 700萬人次外遊 日本首選

2018年10月01日

黃金周「只有人頭沒景點」
700萬人次外遊 日本首選

十．一黃金周來臨，皇崗口岸過關通道昨日大排長龍。

十．一黃金周來臨，越來越多市民趁着七天長假，飛往海外「嘆世界」。內地旅行社預計今年至少700萬人次出境，頭三位最熱門的地點分別是日本、泰國及香港。內地遊方面，北京、杭州等熱門城市，相信會逼爆，「只有人頭，沒有景點」。

從1999年首個十．一黃金周起，內地人已迎來第20個黃金周，20年來，集中假期的放假制度，改變中國人的生活方式，最顯著莫過於越來越多人出遊。攜程旅行社近日調查預測，今年黃金周將會有700萬人次赴海外旅遊，佔全年出境旅遊總人數的5%。

調查顯示，日本成為最想出遊的目的地，雖然上月日本遭受颱風和地震襲擊，但憑豐富的旅遊資源、便利的簽證政策，依然吸引不少中國遊客。

泰港亦成熱門旅遊地

穩守第二的熱門旅遊地是泰國，香港則從去年第六名躍升到第三，位列第四則是曾因中韓關係緊張，令旅遊業大傷的南韓。美國從去年第五下滑到第11名，據指是受中美貿易戰影響。

隨着數以百萬計的內地客準備出門，海外商家已磨拳擦掌備戰黃金周，日本的店舖到處都是中文繙譯；法國巴黎春天接受支付寶退稅；杜拜購物中心準備了中國特色表演；中文服務更是各國商家的標準配套服務。

國內遊方面，中國鐵路總公司預計，黃金周期間，全國鐵路預計發送旅客1.29億人次，客流最高峯會在今日出現，料將發送旅客1,600萬人次，比去年增長6.5%，北京、哈爾濱、大連、西安、青島、杭州等城市客流集中，意味以上多地肯定人山人海。

騰訊地圖數據顯示，在熱門古蹟景點中，北京故宮繼續排首位，其次是八達嶺長城及西安大雁塔。為避免景區排長龍或因限流買不到門票，故宮每日限流8萬人次，全部在網上購票。

另外，交通運輸部消息指，由今日至本月7日止，全國高速公路免費，珠三角地區擠塞程度爆燈，G4京港澳高速、S3廣深沿江高速、G9411莞佛高速，預計全日行車速度低於10公里。

中新網/上海澎湃新聞網

上一則
上一則
新疆停售火車票 疑轉移被囚維人

下一則
下一則
提早一晚往機場仍塞車

又話要抗日

十一黃賓周係時候反攻小日本

真係名符其實蝗禍

都唔撚知抗左去邊

放幾百萬人去日本周街屙屎
搞亂晒人地啲生活
就係支那豬最好嘅抗日方法